---
author: "Koike Kazuhiko"
date: 1999-08-16
title: 朝日新聞が人民日報との「友好」を宣言
weight: 10
---

　朝日新聞が[人民日報との「友好」を宣言](http://www.asahi.com/friendship/new/index_j.html)した。驚き、呆れたので、朝日新聞に次のようなメールを送った。

> asahi.comで「両紙友好宣言」を読み、非常に驚きました。
> 
> 人民日報は中国共産党の機関紙です。それと友好関係を結ぶということは、中国共産党と友好関係を結ぶということであり、事実上は中国政府と友好関係を結ぶということにもなります。
> 
> 国家権力から独立している新聞社がそんなことをするのは自殺行為ではないのでしょうか？ 今後、中国の民主化や台湾問題に関する記事について、人民日報から干渉されたら一体どうするつもりなのですか。友人となった人民日報と一緒になって民主活動家や李登輝政権を攻撃するつもりですか？
> 
> 私は今後、中国関連の報道に関して朝日新聞の記事を信用することはできなくなりました。